**東巴吞魯日縣**（**East Baton Rouge Parish,
Louisiana**）是[美國](../Page/美國.md "wikilink")[路易斯安那州東部的一個縣](../Page/路易斯安那州.md "wikilink")，西界[密西西比河](../Page/密西西比河.md "wikilink")，昔日是[西佛羅里達的一部份](../Page/佛羅里達.md "wikilink")。面積1,219平方公里。根據[美國2000年人口普查](../Page/美國2000年人口普查.md "wikilink")，共有人口412,852人。縣治[巴吞魯日](../Page/巴吞魯日.md "wikilink")
(Baton Rouge)也是州的首府。

成立於1810年12月22日。本縣的名稱是法語bâton
rouge（「紅色棍子」的意思），是印地安人劃分邊界的工具。\[1\]除了三個獨立城市以外，全縣在1947年通過市縣合併。

## 参考文献

<div class="references-small">

<references />

</div>

[E](../Category/路易斯安那州行政區劃.md "wikilink")

1.  [East Baton Rouge
    Parish](http://www.dhh.louisiana.gov/OPH/PHP%202005/PDF/East%20Baton%20Rouge/Parish%20East%20Baton%20Rouge.pdf)